大家決定轉無反個時，記住考慮埋一樣野。。。。

其實而家大廠影像質素都好接近，最緊張都係枝鏡有幾重，邊位幾靚

就係個mount，無咩人注意到會影響好多野

1. mount 越大，鏡頭做得細，邊位質素都會保持到

2. 法蘭距夠短，就越萬能插，所以sony e mount用唔z mount 鏡，但z mount 用到e mount

所以sony 變焦點整都好大舊。。。長遠睇，除非sony有超級黑科技， 呢場無反戰，如無意外隨著鏡頭劣勢會慢慢落到下風

卡口的口徑越大，需要通過鏡片來進行修正的就越少（需要用於修正和補償的鏡組就越少），這樣對畫質的影響就會更小，也更容易生產出高質量的鏡頭。

上世紀 80 年代，自動對焦功能開始在單反中流行起來，不少相機生產商都因應 AF 功能重新設計接環及鏡頭，而 Nikon 就是少數保留原有接環的生產商，好處是用家可以繼續使用舊日的 MF 鏡頭。於是乎，44mm 口徑、46.5mm 法蘭距的 F-mount 就一直沿用至今，成為歷史最長的 SLR 接環。

保留傳統接環有好處當然也有限制，口徑較細的 F-mount 就不利於大光圈鏡頭設計，而且亦較難為鏡頭加上其他裝置如超聲波馬達及減震等

M43

Z mount點用E mount鏡啊？
整個2mm厚嘅adapter啊？

你咁講Leica m mount都係垃圾啦
人地仲個m mount 直徑仲細過e mount
咪又係整到f 0.95 鏡

點解唔得

Techart咪整左個prototype出黎

同埋講到大mount真係咁勁
Canon支rf24105f4咪又係重過fe24105f4
Sony個支Image quality仲要好啲

LTM 法蘭距28.8mm
M mount法蘭距 27.8mm
咪一樣有adapter

樓主講嗰啲係理論，但實際好睇廠商有冇心，同埋睇得出各廠商技術愈嚟愈成熟，相對呢樣限制會愈嚟愈細

你po 個法蘭距尼做乜

師兄請你仔細搵下資料再發言，難得攝台理性討論緊

Logic fail
輪成套system
如果我屎忽痕轉會
即係話我sony 轉Nikon Z
換個body 就搞掂
但如果我nikon Z mount 就邊度都走唔到 要成套換
長遠計都唔係咁玩
何況Nikon sensor 都係sony supply
Even sony e mount 成個生態係超級成熟 由家用到Cine都照顧到
請長遠？ 除非你係未來人啦

Anyway overall z mount d 鏡都唔細 對比e mount 搵一支同焦距同光圈細過既都冇 更唔好講副廠好似龍仔果兩支e mount 又細又輕真無反鏡

有個Sony fd話，之所以要造大mount唔係因為大mount光學質素好，而係掩飾Sensor光學缺撼。

因為Sensor邊位易失光易暗，所以做大啲個mount可以令Sensor邊位受光多啲。而SonyA7經歷三代已經解決到邊位黑角問題。

再睇返騰龍枝為左sony出既28-75，傳聞係為左新Sensor出，唔係為二代Sensor出，所以響A7RIII 上面用先會咁強暗角，響新Sensor上面用就會無暗角。純粹傳聞，唔知是咪鳩吹。

無人話過做唔到吧。。
係製作工藝要求高左好多，尤其你睇leica 鏡個價錢。。再同其他鏡比吧。。。。。

。。。。。定位完全唔同吧

一枝五千幾。。。
一皮萬幾。。。。。

點睇Leica 50mm f/2 APO 賣呢個價？

之前有人講過leica 粒sensor 係有特別嘅micro lens, 所以一來貴，二來用返M 鏡都唔會爛角，而且鏡都可以唔洗咁大支

睇mtf , leica 鏡收得皮啦

m mount 鏡。。除左奶味同散景咁主觀ge 野。。有咩可以同死馬等現代鏡比？

淨係重量呢啲客觀嘢都贏死馬九條街

係連登講正經野都預左被屌，z mount 同rf... 一年都未有，咁多人就屌而家未成熟ge 技術唔夠sony鏡咁好....明明話緊大mount 易設計左，呢個係科學實證過的，咪放長雙眼睇，何必而家落定論？

leica 35mm f1.4 asph 320g 46mm 口徑
呢個體積重量 放落a7r3都食得哂像素
仲全開都Sharp

zm 35mm f1.4 381g 49mm 口徑已經比Leica友嫌重嫌大支
MTF 更加無得頂
唔係個個都鍾意影相影到舉鐵咁

z mount食到e mount鏡
e mount食唔到 z mount鏡
都隔硬俾你講到係優勢
都仲有咁多人like

連登好野

講緊理論層面易做，一年都未到呀師兄。。。過多幾年再比啦，好嗎？我篇文講潛力ga, 你唔同單反比鏡群同ecosystem?

要幾錢？
其他廠萬幾一枝頂級鏡，leica?

其實考慮咁多做咩呀
咪又係咁影

買幾十萬咪又係影垃圾
鬥數據鬥條柒咩

買鏡練埋舉重
一舉兩得

哦，原來係窮撚
留名睇你屌z mount枝0.95貴

睇數據唔係問題, 但係我唔覺得係買牌子既考慮因素
而家轉會咁易, 過多兩年啲相機鏡頭咪又係星際見

大mount優勢係有兩個
係同等技術下
1. 同樣畫質可以做得更細(少d修正鏡片)
2. 同樣體積可以做到更靚既畫質

但上述係基於同等技術去計

暫時黎講
S家E mount而家開始整d又細又靚既鏡
C家暫時體積/畫質見唔到優勢(可能body既問題)
N家暫時出左既鏡都幾好畫質(即上面第2點)

長遠計要睇下Sony係光學上面會唔會有突破
或者電子黑科技可唔可以彌補到光學既問題
但個人覺得N家Z mount前途幾好
C家就出返部正常高階(畫質)body先討論
利申:S家用戶

本身大家理性傾緊都唔想串你，但你呢個logic fail 到離哂罩，忍唔住回多兩句

Logic fail
輪成套system
如果我屎忽痕轉會
即係話我單反 轉無反
換個body 就搞掂
但如果我無反就邊度都走唔到 要成套換
長遠計都唔係咁玩

Even 單反成個生態係超級成熟 由家用到Cine都照顧到

d 人屌d 鏡重
先要轉無反嘛

難得正常有理據討論，讚好

攞支同級zoom 鏡比比
睇下大mount 係咪細舊d

等你post 圖，我出先

你睇下24 70 gm 同z mount 24 70 2.8 個重量同size先啦。。。

nikon 個枝係你張圖咪細d lor....

rf 70-200mm鏡頭的設計似乎就不及 EF 70-200mm f/2.8L IS III USM 採用的 19 組 23 片設計複雜，只是使用了 13 組 17 片設計，無反鏡後距的縮減如 Canon 早前所講同時減少了光學上修正的需要

成枝都短左好多了。。。。。。

張圖左右比例唔一樣bo
拉返比例應該係Z mount 2470最細
C/S家24105就差不多大小
size: N家<C家=S家
畫質:C家<N家=S家

*要特別注意:S家2470/4同N家2470/4唔係同一個級數*
S家24105先係同級對手

理性咁講
要有齊全幅大光圈鏡頭輕嘅廉價系統基本上無可能
我唔否認大mount 可以令鏡頭細支啲
但係我覺得有啲野係固定左
好似大光圈嘅鏡頭體積會比細光圈鏡嘅大
所以我覺得係同一個片幅同一個spec下
鏡頭嘅size就算唔同mount大細都唔會相差太遠

camerasize 有機有鏡有圖有spec 都話人唔啱比例
你up 果套就係真理？

等你post 對比圖呀

左邊Sony大d 右邊Sony大d
咁都岩比例?

mount 口大，鏡身一定大舊，因為要就返個physical size

其實真係無野好拗。。。先天結構注定z mount 最易整出同級最細鏡頭，尤其大光圈zoom 鏡，用更少鏡片就得，但有可能鏡片大塊左，令到重量優勢出唔到，但目前睇2.8大三元都係有重量優勢的。。。係香港nikon 仆街到個價仲離地過sony

手機cap 圖嘛

自已慢慢比，睇下我有冇做假

諗到點兜z mount 24 70 f4 細枝d, 同埋gm 24 70 又 重80 g 以上，大一個碼未？

上係za
下係gm

屌，睇錯自膠

唔明講價錢做乜野
無電子零件幾乎唔會壞
用完賣返出去又多人接手
幾乎唔會蝕錢（甚至有時會升）
除非真係連第一筆錢都拎唔到出黎

巴打鍾意粗啲定長啲
講真, 機身大部少少係好揸手啲嘅
但係有啲野真係要衡量下
想要機動性嘅就要搵支細光圈少少嘅
想要散景就要犧牲價錢同重量

我鐘意大
囡囡鐘意細

結果我買左細

重量無摩打無防震都爭好遠啦

同埋我都認同左製作技術係最緊要，無咩需要爭論

市場佔有率話左俾大家知，價錢係咪重要，有無可比性

細mount 係長又重，用過a7 都知重心幾前法。。大mount 暫時短又輕，係闊d, 重心靠中靠後

女朋友唔理我
影到佢靚就俾我買

不能同意更多
NIKON就係想人無痛轉會吸埋用緊其他廠既客就梗係想你入坑啦
仲怪人唔同你諗後路

自己整兩張唔岩比例既圖仲咁大聲

以下為正確比例圖

S家16-35/f4 vs N家14-30/f4
S家size大d, 解像度低
N家size細d, 畫質未知

S家55 1.8 vs N家50 1.8
S家size細d, 畫質低d
N家size大d, 畫質好d

S家50 1.4 vs C家50 1.2
唔識評論

S家24-105/f4 vs N家24-70/f4 vs C家24-105/f4
C機畫質最垃圾
S家同N家唔同焦距無得直接比較

最嬲佢個logic 錯到離哂罩仲咁多人like

咁個個用單反啦，無反鏡轉唔到係單反用啊，單反鏡用返到哂係無反啊

唔係個mount大唔大或者法蘭距長短去決定支鏡大細
而係你選擇用咩鏡, 擺係邊部機上面去取寫個平衡

我用緊A7ii同三洋35mm f2.8, 都係好輕好細支平衡又好, 咁又點?
我就唔信nikon z出支35 f2.8個體積會同支三洋相差得好遠

你用餅鏡好難比較
本身已經超輕
輕多幾g你唔會feel到

我發覺S家好成功
其他牌子出咩好野都唔夠佢搶
好多人心入面已經認定左FF無反就買Sony
就好似單反年代一定要買C/N家咁

理性講句，z mount 鏡既畫質真係好好（啱commercial用）.
但真係好貴，同埋出得好慢。

其實見上面啲圖都知差唔多spec嘅mount
造出黎嘅鏡size同重量唔會差太遠
只係大mount啲同法蘭距短啲可以開通一啲未見過嘅光學
好似C家支28-70 f2咁

我諗佢都係想表達想輕咪簡輕d 組合lor

但有d 公廁焦段真係係咁初起步階段見到分別

一個mount 講緊係會用幾十年。二手跌價又勁。真係買定離手

大家都睇漏左一點，

z mount 係可以為中幅鋪路，佢塊鏡夠闊， 應該可以好似art 鏡咁落去中幅用

對於其他ff mount 可唔可以同中幅通用，我表示懷疑

老老實實
我遲早會由S家轉去N家
但要等N家最少出齊小三元同埋出下代機先
Z6/Z7暫時有兩個問題好嚴重
1. AWB偏黃
2. 單卡XQD

其實canon 有度好勁，電子接點十鳩幾粒，鏡同機訊息傳遞之間暫時睇潛力係最勁，準焦率暫時係三家之冠

同埋無直倒，機身塊皮易爛。
利申用家

坐等睇支70200有幾細支

中幅鏡頭size注定左唔係主流巿場
除非光學進步好多size細左
否則即使價錢下降都唔會係主流

上面幅圖N記支24-70/f4係熄機狀態
要扭長先可以影相

awb 黃？ 可以自己set wo
就到cf express 啦，應該好可靠

70200我都想睇下會唔會好似C家果枝咁細
直倒不停比人話做咩唔出

扭長但應該都瘦d既

完全無視左我頭個兩句
樓主繼續自己"理性討論"
我就出返去先

AWB同自訂白平衡係兩個用法
無得咁比較

唔係計單卡可靠問題
對職業用家黎講
雙卡有雙卡既用法

z6,7 根本係半完成品
直倒個接駁位都唔知搞掂未。。

畫質呢

等多代啦，電子大廠出a7都要等三代，何況nikon

所以咪話等下代機
暫時
1. eye-af未ready
2. AWB唔準
3. 單卡
4. 無直倒
5. 機身蒙皮易爛(多謝上面巴打提供)

所以N家一日未出下代機都係繼續用Sony
除非成手Nikon鏡

反對
原因：

我留守單反 無反鏡用到單反鏡嘛

呢句你同上面果個癡線佬講

死開d啦
用1.8同1.2去比
覆你一次已經比面你

自膠

你篇文都講左製鏡自由度大d....
同樣整細鏡，製鏡技術要求高d

同埋大mount 第日上到中幅wo...

一個Mount要做晒MF FF APS辛苦晒
marketing部門辛苦了

睇清楚，同最終出現既產品無關係呀

之前Sony光學部門有個高層講過
E mount最大可以做到f0.95
只不過覺得無人用同埋太大

同埋：
這只是單純的光學設計，實際上對於圖像傳感器來說，斜射光多少會對畫質產生影響。大卡口允許做直射設計的空間相對來說也比較大，也更容易獲得更好的邊緣畫質。當然這只是理論上給的設計空間，實際做不做那就是另一回事情了——每個鏡頭都利用到卡口極限做成健身器材，是一種很不理性，也不太怎麼被市場接受的做法。

其實未用到哂mf
大過ff 但細過g mount 都仲可以

斜射光係最重點
大 mount相同修正鏡片下可以多d直射光

簡單講
個mount可以做到幾大光圈其實係睇哩個formula：
flange/mount diameter
所以 Sony係F/（44/18）
F0.4，你有冇咁嘅鏡頭

leica 點做到的？

18/44* 修正

咁其他mount?

leica sensor薄d
斜射光多d都可以維持畫質

光學技術講到尾都係
價錢（成本）
重量
質素
既取捨，無可能同時出現到
Leica係選擇重量+質素，就貴
Sigma art係價錢，質素，重
價錢平重量細，質素一定冇咁好

可能你可以提出各種反例 但都離開唔到哩個定律

自己跟條formula計啦flange/diameter

好多未來人
可唔可以講下邊六個六合彩number最有潛力？

你淨係講"畫質"兩隻字, 又唔指明比邊支好難同你討論喎
2470 f4為例啦, 無得比sony輸硬
支野2013年出個陣都食唔到a7r粒sensor
而家sony成熟左就出左GM系列去食呢啲高像素sensor
Canon Nikon無反一出就30MP, 45MP
啲鏡頭設計一定吸收左之前經驗先出無反
(好似canon eos 5dsr(2015), 同埋nikon D800(2012)呢啲怪物級sensor)
而講緊中間有4-5年俾C同N家去研發器材同鏡頭技術
所以畫質要比呢支
就要等sony出支2470 f4更新版先比
咁樣比先會對間廠公平
(雖然暫時得N家無反有2470f4....)

所以暫時Sony應該用24-105去比

無得咁講。。。當年sony 都出左好耐a mount, 有Minolta做鏡技術都有雄厚基礎

有師兄話canon 夠出第一枝無反鏡 24 105仲差過sony 啦

無得咁一概而論

之前都有師兄講左我心聲，假設大家都有心整的話，大mount 更易整出好鏡

咁暫時nikon 出得最慢但每枝都係精品，少見人投訴

如果mount大就係勁 出細卡口有乜用

見講開鏡頭重量 好想知點解個個廠都唔出類似M mount嘅鏡頭
Leica 35 1.4 46mm filter 323g
Zeiss 35 1.4 49mm filter 381g
Leica 50 1.4 46mm filter 335g
就算係Leica SL 50 1.4 都又大又重
究竟係近攝要入光多，自動對焦要加大個尺寸定係其他原因
計光學我又唔覺得上面嘅鏡頭support唔到宜家嘅高像素年代
bigma出第一隻art （好似係35 1.4?）個個都笑佢用重量體積換質素，點知宜家個個廠都越出越大
又或者，Canon Eos RP機身係輕，不過鏡頭一樣咁大，加埋差距都唔大
所以其實有無咩原因宜家唔再出細嘅鏡

似係sensor 問題吧

同埋佢無摩打無防震wo...
你睇下L mount 的鏡。。。。
旁軸機又唔同整法呢。。

比返同類L mount 鏡又點睇？

就係得

少人買咪少人投訴

防手震好多定焦鏡都無 所以我諗嘅係摩打就可以令到玻璃直徑都大咁多？
不過你上面講到cmos就諗起 Leica M機個sensor玻璃特別薄 所以廣角做細好多？

L mount 先有可比性吧

就係想知點解無廠出到好似m mount咁細嘅鏡 就算 m vs l 都差咁遠

你不如睇返其他以前手動鏡
f0.95, 1.2 以前都一大堆
都係唔重呀

nikon D 鏡都算輕細

菲林年代唔多使理斜射光
所以唔使用太多修正鏡片
同現代鏡無得比

數碼年代既m mount為左要兼容菲林年代既鏡
特登整薄左sensor面果層玻璃

無得咁一概而論

講完一大堆之後接一句"無得咁一概而論"
仲有得輸？

唔識分m mount 同sl mount

拎手動鏡同自動鏡比？

你真係好撚on9, 理論上大mount 就好似有錢仔有好讀書環境咁，唔一定讀好d 書

係你地假設大mount 一定好d
大把人提左有無心做鏡先係關鍵，但同技術就一定大mount 好，咁都要抽水捉字蝨，唔屌撚柒你都唔得。。

旁軸vs 無反

leica 咁撚勁唔將同樣技術用落去做細枝鏡？

根據你個logic
回你

無得咁一概而論

on9

你條撚樣自己第一個開post假設大mount = 好
講講下又變左 係你地假設大mount 一定好d

係咪換錯account?

講潛力根本就on9
我依家買部機返黎等佢發展"潛力"先用？
部機買返黎擺？。

依家無反根本客觀相Sony 各方面大角度屌打C, N
依家買部C/N 無反番黎等佢"可能" 發揮到 "潛力"
根本就係十分on9 嘅行為， 況且有能力做到代表要做比你？ Canon 唔係做唔到拍4k60p 呀。1Dx2 咪得囉。 不過其他機係唔下放呀。吹咩？

如果有一日Nikon , Canon 無反超越Sony.
咁點？ 咪換system 囉。 理得叫咩牌子。咩system 好就用咩system.

依家買定Z7, eos-r ? 等佢地成長到，呢兩部機都變古董啦
都on99

你回左你張柒圖未呀？

你閱讀理解都幾好野，慢慢繼續，再回你我就輸了

你用返單反啦咁

樓主，你條柒頭轉咗幾次名再出膠post就以為冇人認得啦？

[url]無可否認，相機就快俾電話收皮

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

[url]m43將會一統影風景相機市場

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

呢兩個po 有咩關係？
你唔係回緊主題我唔會再回應

典型五毛狗, 論點同自己唔同，唔係諗住搵資料駁返人，反而淨係識人身攻擊

你就真係典型癲狗啦，成日出膠post，俾人屌撚完就鬼鬼鼠鼠改名隔一輪再出過膠post，你冇錯係啱嘅話做乜鬼鼠改名呀？柒頭

白痴仔，有資料回我主題未？

而家唔係回你主題，係篤爆你改名出膠post呀柒頭

難得攝台有d學術討論 又變左罵戰

佢最叻係改名出膠post

多得個兩隻顛狗

just ignore them is ok

結論: Sony hater扮中立

睇佢隔幾耐又再改名扮洗底再出膠post

2毫巴講得啱啊, 根本唔洗做品牌死忠 邊間廠做得好咪去邊間囉 就算我依家用緊S 如果將來C/N 或者其他大廠做得好過S 我都會轉會

我錯了

z Mount 垃撚圾

一睇就知唔識係到9up

你爬哂文先鳩up 啦

行過sonyalpharumour 見到
Sony自稱可以做到0.63既鏡頭

佢都係複述返蘭托（即係上面post過嘅link）既野
唔係好明佢個數字點樣計算出嚟，但亦都相互證明（不論sony定係蘭托）個結論係valid
唯一困難就係鏡頭設計會難啲，Sony長炮大光圈製造相比C/N會更難因為佢後組有size限制

sony 2046先有600mm 長炮吧

換system 要換成set鏡
你估話換就換？

係呀 唔係點換？
我又contax 換 nikon 換 canon 再換Sony 都係咁換。